一國兩制響警號 陳太促港府釋疑慮

一國兩制響警號 陳太促港府釋疑慮

左起：莫乃光、陳方安生及郭榮鏗應邀赴美出席國家安全委員會會議。

【本報記者趙雅婷華盛頓報道】

美國國務院公佈維持《香港政策法》，同時表明香港在一國兩制框架下的自治程度受影響。正在訪美的前政務司長陳方安生指，國際社會質疑香港是否仍實踐一國兩制，特首林鄭月娥應設法釋除外界疑慮。隨行的公民黨郭榮鏗亦指，特區政府勿只埋首大灣區，忽略國際社會對港觀感。

相關新聞：維持《政策法》美國轟林鄭配合北京摧毀港人自由

郭榮鏗籲勿埋首大灣區

陳方安生、郭榮鏗和資訊科技界立法會議員莫乃光應邀到美國華盛頓出席國家安全委員會會議。三人日前抵達華盛頓，與美國國會及行政當局中國委員會成員會面，郭指成員對近來發生的DQ事件、拒發簽證予《金融時報》亞洲編輯馬凱等事件十分熟悉，並對一國兩制落實情況感憂慮。

郭表示希望港府注意到國際社會憂慮香港正失去高度自治的警號，「再唔檢討，總有一日要埋單，到時就恨錯難返」。他又指，國際社會對香港的信心建基於一國兩制真正落實，港府應注意到已響起警號，若只埋首大灣區，同時想保持國際地位，國際社會對一國兩制的觀感只會越來越差。

陳太亦指，上述事件令國際社會質疑香港是否仍實踐一國兩制，抑或已逐漸被削弱。《香港政策法》建基於香港主權移交前，美國政府信任中央政府承諾香港可維持原有核心價值及人權自由，近來發生的事件卻引來疑慮，港府一直未有正視問題，「特區政府要做多啲工夫，最好就特首自己嚟，想辦法釋除人哋疑慮」。

莫認為，除法治及司法獨立外，香港最重要的是作為一個國際城市，在中美關係漸趨緊張下，香港更應要向美國解釋，希望不會被捲入中美貿易戰漩渦，及不希望引來不必要的科技制裁。

上一則
上一則
維持《政策法》 美國轟林鄭配合北京 摧毀港人自由

下一則
下一則
梁振英狙擊《蘋果》廣告商 記協斥施壓

維持《政策法》美國轟林鄭配合北京摧毀港人自由